\section{fulibWorkflows}\label{sec:fulibworkflows2}
\textit{fulibWorkflows} ist eine Java-Bibliothek, welche Workflow Beschreibungen als Eingabe bekommt, diese Eingabe
selbst parst und daraus HTML-/FXML-Mockups, Objektdiagramme und Klassendiagramme generiert.
Das Parsen wird über einen von Antlr generierten Parser übernommen, hierzu wird in Kapitel~\ref{subsec:fulibworkflows-grammatik} genauer auf
die zugrundeliegende Grammatik eingegangen.
Zudem wird auf die Limitationen des Parsers und der generierten Mockups eingegangen.

\input{chapter/3/3.1.1.format}

\subsection{JSON-Schema}\label{subsec:schema}
Wie im vorherigen Kapitel bereits erwähnt bedient sich die Beschreibung eines Workflows grundlegend der Syntax von \ac*{YAML}.
In Kapitel~\ref{subsubsec:json-schema} wurden bereits die Grundlagen für JSON-Schemas gelegt, in diesem Kapitel wird das erstellte
fulibWorkflows-Schema genauer betrachtet.
Das Schema ist komplett im Anhang hinterlegt, da dieses zu lang ist um es übersichtlich in diesem Kapitel zu erläutern.
Dadurch wird nur auf die wichtigsten Punkte der Implementierung eingegangen.

\lstinputlisting[caption={Referenzieren eines anderen Schemas}, label={lst:schema-split}]{listings/3.1/page.json}

Um die Lesbarkeit für Entwickler zu verbessern, ist das Schema in zwei Dateien aufgeteilt.


\subsection{fulibWorkflows Grammatik}\label{subsec:fulibworkflows-grammatik}
\todo{this}
Beschreiben der ANTLR4 Grammatik für fulibWorkflows

Und natürlich auch wie mir das beim parsen der yaml geholfen hat.
Dat wird ne lange Sektion.

\subsection{Mockups}\label{subsec:mockups}
\todo{this}
Eigenes Datenmodell gebaut.
Daraus die wichtigsten Infos gezogen.
Dank StringTemplates von antlr richtig easy zu bauen.
Gilt für Html als auch Fxml.

\subsection{Generierung dank fulibTools}\label{subsec:generierung-dank-fulibtools}
\todo{this}
FulibTools gibt gute Anbindung an Graphviz, wenn man sowieso schon mit fulib arbeitet.
