\chapter{Einleitung}\label{ch:einleitung}

\begin{quote}
    \textit{Zwei kleine Änderungswünsche (jetzt, wo ich es sehe) ...}
\end{quote}


Variationen dieses Satzes\footnote{, welcher von einem Kunden aus einem Drittmittelprojekt stammt}
begegnen Softwareentwicklern bei der agilen Softwareentwicklung für eine personalisierte Kundenanwendung häufiger.
In der agilen Softwareentwicklung können sich Anforderungen an die Anwendung stetig verändern.
Neue Features werden vom Kunden ausprobiert, wodurch schnelles Feedback entsteht.
Dies verbessert zwar das Endprodukt, allerdings sorgt diese Art der Entwicklung für einen Mehraufwand aufseiten der Entwickler.
In diesem Prozess ist die Meinung und technische Abschätzung der Entwickler unerlässlich.
Allerdings stellt dies auch eine Herausforderung für Softwareentwickler dar, sollten diese keine Erfahrung im
\ac{RE} haben.
In Gesprächen mit dem Kunden die korrekten Anforderungen zu verstehen und umzusetzen stellt ohne eine passende Methodik zum
\ac{RE} ein Problem dar.

\section{Motivation}\label{sec:motivation}
Um komplexe Arbeitsabläufe zu Beginn einer Softwareentwicklung zu verstehen, existiert die Methode des Event Stormings von Alberto Brandolini.
Hierbei setzen sich Entwickler und Domänenexperten zusammen und erarbeiten in einem Workshop die in der Software darzustellenden Arbeitsabläufe.
Sobald eine Anwendung Benutzeroberflächen enthält, benötigt es ebenso Mockups, wodurch die Entwickler Vorschläge für eine Benutzeroberfläche
darlegen können, um ein schnelles Feedback der Kunden zu erlangen.
Diese beiden Methodiken können die soeben beschriebenen Probleme lösen.
Doch während dem Event Storming können bereits Aussagen über eine mögliche Benutzeroberfläche getroffen werden.
Eine Kombination aus den beiden Methodiken könnte somit einen größeren Nutzen mit sich ziehen.
Aus dieser Idee resultiert das Thema dieser Arbeit und der Versuch das Event Storming sinnvoll zu erweitern beziehungsweise den Prozess zu unterstützen.

\section{Ziele}\label{sec:ziele}
Aus der Motivation lassen sich mehrere Ziele extrahieren:

\begin{itemize}
    \item Entwicklung einer Beschreibungssprache für \ac{ES}
    \item Verarbeitung der Beschreibungssprache in benutzerfreundliche Formate
    \item Entwicklung einer Web-Anwendung zur Erstellung einer \ac{ES}-Beschreibung
    \item Darstellung der verarbeiteten Beschreibung in der Web-Anwendung
\end{itemize}

Das Ergebnis dieser Arbeit soll alle vorherigen Ziele erfüllen, somit soll eine Web-Anwendung entwickelt werden,
welche den Ablauf eines \ac{ES}-Workshops unterstützt.
Zusätzlich soll auch nach einem solchen Workshop die Möglichkeit vorhanden sein auf diese Daten zuzugreifen und Aktualisierungen
im Verlauf der Entwicklung vornehmen zu können.


\section{Existierende Konzepte}\label{sec:existierende-konzepte}
Event Storming, wie es klassisch von Alberto Brandolini entwickelt wurde, basiert auf der Arbeit in einem Raum mit vielen Post-its.
Dadurch kann jede Person, welche am \ac{ES} teilnimmt, frei und jederzeit neue Events erstellen und anbringen.
Sollte ein Zusammenkommen in einem Raum nicht möglich sein, sei es durch internationale Teilnehmer oder, wie es momentan der Fall ist,
durch eine Pandemie, welche aufgrund von Sicherheitsmaßnahmen kein Treffen mit größeren Gruppen ermöglicht, können Online-Tools genutzt werden.
Ein Beispiel für ein interaktives Online-Board ist Miro.\footnote{https://miro.com/}
Hierbei kann jeder Teilnehmer ebenfalls selbstständig neue Events erstellen und auf dem Board platzieren.
Zudem können Kommentare zu bestehenden Events hinzugefügt werden.
Diese Aktualisierungen werden für alle Teilnehmer synchronisiert.


\section{Aufbau der Arbeit}\label{sec:aufbau-der-arbeit}
In Kapitel~\ref{ch:grundlagen} werden zuerst die Grundlagen des~\ac{ES} und die verwendeten Technologien
zur Erstellung der zuvor erwähnten Anwendungen erläutert.
Hierbei sind die Technologien entsprechend der zugehörigen Anwendung zugeordnet.
Anschließend befasst sich Kapitel~\ref{ch:implementierung} mit der Implementierung der Anwendungen.
Dabei wird genauer auf die Anwendung der aus Kapitel~\ref{ch:grundlagen} erläuterten Technologien eingegangen.
Um den Nutzen der erstellten Anwendungen zu prüfen, wird in Kapitel~\ref{ch:evaluation} eine Evaluierung mittels Expertengespräch durchgeführt.
Die zuvor aufgestellten Ziele sollen somit, gemeinsam mit einem Experten, als erfüllt oder nicht erfüllt evaluiert werden.
Im folgenden und letzten Kapitel~\ref{ch:fazit} wird, unter Einbezug der in der Evaluation erlangten Erkenntnisse, ein Fazit zu den gestellten Fragen und Zielen erstellt.
Zusätzlich soll die Umsetzung der zuvor festgelegten Funktionen anhand der Implementierung überprüft und ein Ausblick zur weiteren Entwicklung gegeben werden.
Unter anderem wird auch der mögliche Nutzen in der Lehre angesprochen.
